%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Short Sectioned Assignment
% LaTeX Template
% Version 1.0 (5/5/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Frits Wenneker (http://www.howtotex.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOC%%UMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[paper=a4, fontsize=11pt]{scrartcl} % A4 paper and 11pt font size

\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
%\usepackage{fourier} % Use the Adobe Utopia font for the document - comment this line to return to the LaTeX default
\usepackage[polish]{babel} % English language/hyphenation
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm} % Math packages

%\usepackage[usenames,dvipsnames]{color} % Required for custom colors
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{listings} % Required for insertion of code
\usepackage{courier} % Required for the courier font

\usepackage[disable]{todonotes}
%\usepackage[disable]{todonotes} % uncomment before final build

\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}

\usepackage{sectsty} % Allows customizing section commands
\usepackage{url}

\floatname{algorithm}{Algorytm}

\allsectionsfont{ \normalfont\scshape} % Make all sections the default font and small caps

\usepackage{fancyhdr} % Custom headers and footers

\pagestyle{fancyplain} % Makes all pages in the document conform to the custom headers and footers
\fancyhead{} % No page header - if you want one, create it in the same way as the footers below
\fancyfoot[L]{} % Empty left footer
\fancyfoot[C]{} % Empty center footer
\fancyfoot[R]{\thepage} % Page numbering for right footer
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % Remove header underlines
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt} % Remove footer underlines
\setlength{\headheight}{6.6pt} % Customize the height of the header



\numberwithin{equation}{section} % Number equations within sections (i.e. 1.1, 1.2, 2.1, 2.2 instead of 1, 2, 3, 4)
\numberwithin{figure}{section} % Number figures within sections (i.e. 1.1, 1.2, 2.1, 2.2 instead of 1, 2, 3, 4)
\numberwithin{table}{section} % Number tables within sections (i.e. 1.1, 1.2, 2.1, 2.2 instead of 1, 2, 3, 4)

%\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs - comment this line for an assignment with lots of text

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CODE INCLUSION CONFIGURATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\definecolor{MyDarkGreen}{rgb}{0.0,0.4,0.0} % This is the color used for comments
\lstloadlanguages{C++} % Load Cpp syntax for listings, for a list of other languages supported see: ftp://ftp.tex.ac.uk/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf
\lstset{language=C++, % UseCpp
        frame=single, % Single frame around code
        basicstyle=\small\ttfamily, % Use small true type font
        keywordstyle=[1]\color{Blue}\bf, % Perl functions bold and blue
        keywordstyle=[2]\color{Purple}, % Perl function arguments purple
        keywordstyle=[3]\color{Blue}\underbar, % Custom functions underlined and blue
        identifierstyle=, % Nothing special about identifiers
        commentstyle=\usefont{T1}{pcr}{m}{sl}\color{MyDarkGreen}\small, % Comments small dark green courier font
        stringstyle=\color{Purple}, % Strings are purple
        showstringspaces=false, % Don't put marks in string spaces
        tabsize=5, % 5 spaces per tab
        %
        % Put standard Perl functions not included in the default language here
        morekeywords={rand},
        %
        % Put Cppl function parameters here
        morekeywords=[2]{on, off, interp},
        %
        % Put user defined functions here
        morekeywords=[3]{test},
       	%
        morecomment=[l][\color{Blue}]{...}, % Line continuation (...) like blue comment
        numbers=left, % Line numbers on left
        firstnumber=1, % Line numbers start with line 1
        numberstyle=\tiny\color{Blue}, % Line numbers are blue and small
        stepnumber=5 % Line numbers go in steps of 5
}

% add new command to include cpp code
\newcommand{\cppscript}[2]{
\begin{itemize}
\item[]\lstinputlisting[caption=#2,label=#1]{#1.cpp}
\end{itemize}

}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\horrule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}} % Create horizontal rule command with 1 argument of height

\title{
\vspace*{\fill}
\normalfont
\textsc{Wstęp do algorytmów ewolucyjnych}\\ [20pt]
\horrule{1.5pt} \\[0.4cm] % Thin top horizontal rule
\LARGE Koewolucyjni gracze (Tic-tac-toe)\\ % The assignment title
\horrule{1.5pt} \\[0.1cm] % Thick bottom horizontal rule
\normalsize
\textsc{Specyfikacja Techniczna} \\ [20pt]
\vspace*{\fill}
}

\author{Robert Jakubowski \\Karol Dzitkowski} % Your name

\date{\normalsize\today} % Today's date or a custom date

\begin{document}
\maketitle

\thispagestyle{empty}
\clearpage

\tableofcontents

\clearpage

\section{Generowanie pokoleń}
Kolejne pokolenia będą generowane tak, aby osobniki były coraz lepsze. W naszej aplikacji mają one jak najlepiej radzić sobie w rozgyrwce w tic-tac-toe. Należy zapewnić również element losowy, aby rozwiązania nie ograniczyły się tylko do małej części przestrzeni. Zostanie to osiągnięte poprzez zastosowanie krzyżowania oraz mutacji. 

\subsection{Turniej}
W naszej koewolucyjnej metodzie będziemy mieli 2 populacje, które będą ze sobą konkurować, ale nie będą wymieniały się materiałem genetycznym. Osobniki będą rozgrywały partie, ale tylko z osobnikami, które należą do drugiej populacji. Nie będzie możliwy pojedynek dwóch osobników należących do tej samej populacji. Dobre porównanie osobników w danej populacji wymagałoby rozegrania wszystkich możliwych kombinacji spotkań (każdy osobnik z populacji A rozegra po jednym spotkaniu z osobnikami z populacji B). Może się to okazać czasochłonne. Szacujemy, że turniej populacji z 1000 osobników mógłby być czasochłonny. W związku z tym w aplikacji będzie istniało pole, w którym będzie można zdefinowiać ile pojedynków ma rozegrać każdy z osobników. Przeciwnicy będą dobierani losowo. Ilość punktów zdobytych podczas turnieju będzie określało siłę osobnika (1pkt za wygraną, 0,5 za remis i 0pkt za porażkę).

\subsection{Krzyżowanie}
Proces krzyżowania będzie polegał na stworzeniu osobników. Wszystkie pokolenia będą równoliczne. Do stworzenia nowego osobnika będą potrzebne dwa z poprzedniego pokolenia. Będą one wybierane w losowy sposób, ale rozkład nie będzie jednostajny.

W poprzednim podrzdziale zostało opisane jak będziemy definiować siłę osobników. Wspomnieliśmy już, że nasz algorytm będzie ulepszał populację. W związku z tym podczas losowania osobników do krzyżowania będą faworyzowane osobniki silniejsze. Prawdopodobieństwo wylosowania osobnika ${P_i}$ będzie wyrażało się wzorem:

\begin{equation}
P_i=\frac{p_i + 1}{sum+n}
\end{equation}

gdzie:

\begin{itemize}
	\item ${p_i}$ - liczba punktów zdobyta przez osobnika $i$
	\item $sum$ - suma punktów zdobyta przez wszystkich osobników populacji, do której należy osobnik $i$
	\item $n$ - liczba osobników w populacji
\end{itemize}

%sprawdzić ten akapit:
Po wyborze osobników w sposób losowy będą wybierane węzły, które zostaną wybrane z jednego osbnika, a pozostałe zostną wybrane z drugiego osobnika.

\subsection{Mutacje}
Po etapie krzyżowania nowo utworzone osobniki będą poddane mutacji. Mutacji będzie podlegał jeden węzeł. Mutacja nie będzie zachodziła zawsze i w programie będzie istniało miejsce do określenia prawdopodobieństwa mutacji. W mutowanym węźle zostanie w sposób losowy zmieniona wartość.

\clearpage

%\input{teoria.tex}

\bibliographystyle{amsplain}

\nocite{*}

\bibliography{przypisy}

\end{document}